---
title: Nube
subtitle: "Lo básico, configuraciones, sincronización, clientes"
icon: fa-cloud
updated:
        last_modified: "Abril 2019"
        app: Nextcloud
        app_version: 15
published: true
taxonomy:
    category:
        - docs
        - topic
    tags:
        - Nube
page-toc:
    active: false
---

![](/home/icons/nc_logo.png)
**Nextcloud** es el servicio medular de **Disroot** y la interfaz de usuario más importante que intentamos integrar con la mayoría de las aplicaciones que ofrecemos. En esta guía nos gustaría abarcar lo más elemental de la Interfaz de Usuario principal (UI), así como algunas acciones básicas sobre archivos y configuraciones personales.
<br>

----

## ¿Qué es Nextcloud?
**Nextcloud** es un software libre y de código abierto que te permite subir y almacenar archivos a un servidor (podría ser el tuyo propio), sincronizarlos con diferentes dispositivos a los que puedes acceder de manera segura desde cualquier lugar a través de internet. Además, **Nextcloud** provee algunas características interesantes y útiles como sincronización de calendarios, contactos y marcadores, audio/video llamadas en conferencia y lector de noticias.<br>

----------
